刷机
=====



.. author:: default
.. categories:: Diary
.. tags:: none
.. comments::

本来我是没有给手机设置密码锁屏的习惯，觉得没有必要，这几天心血来潮，设置了一个V形图案锁屏。昨天晚上，小妹想破解我的锁屏密码，没想到在连续输错20次后解锁必须要输入google账号和密码验证。原先我只知道连续试错5次会强制30秒不能输入，这下好了，账号还是很久之前注册的，早忘了。而且，最关键的是手机需要联网验证，此时手机并没上网。这一条路堵死了，只好换一条路。网上提供了adb驱动解锁的办法，但是没用，输入adb shell后结果总是返回sh: applet not found。无奈，只好采取最下策的方法——清除手机数据。过程很顺利，不一会儿就又看到熟悉的主页面。重新设置google账号，联网导入通讯录，一阵忙活后手机差不多恢复到之前的状态。然后，重启手机发现刚弄好的东西都消失了，又得重来一遍。不甘心，又试了一次，依然如此。

网上提供的这三种方法依次试了个遍，都没用。既然这样，只能死马当活马医了——刷机。我不算一个刷机爱好者，不会为了追求各种功能而刷各种ROM包，一个稳定、流畅的ROM包足矣。手机现在用的是CM9，还是去年九月份刚回学校时刷的，一直用到现在。总的说来还不错，省电、操作流畅等等。不过这次我想体验体验MIUI。

中午上街买了一个TF卡读卡器，有点贵，质量可以。买回来之后照着MIUI官方给出的刷机步骤，花了不到40分钟就刷好了。确实，诚如许多人所说，MIUI比CM更人性化。各种设置更易上手。不出所料，MIUI又该用很长时间了：）


